[有晒面] 政府今日復工疫情隨時失控 陳肇始堅稱市民對服務有期望

新冠肺炎疫情愈發失控，香港病例持續增加，衞生防護中心直言復工有機會加劇社區傳播爆發，但政府堅持今日(2日)起陸續恢復公共服務。食物及衞生局局長陳肇始早上出席電台節目時表示，政府以控制疫情為首要工作，過去一個月已盡量減少社交接觸，但市民對某些政府服務有期望，因此在評估服務需要及保護市民和公務員之間需要作出平衡。
她指，政府作出復工決定前曾與4名政府抗疫督導委員會專家顧問討論，包括香港大學微生物學系講座教授袁國勇，及中大呼吸系統科講座教授許樹昌，大家都不反對復工，但認為需要有彈性安排，而每個政府部門都有專責人員檢視防疫措施是否足夠，政府大樓亦會加強消毒。
陳承認，復工後如果無保持社交距離，疫情風險一定會增加，會提醒員工戴口罩，及提供彈性上班及午膳時間，不同部門主管亦會與員工討論個別需要及安排。而上班族復工後亦要小心，並嚴陣以待，將感染風險盡量減低。

𠝹波袋

雞

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
捉野牛牛
(會員#270124)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?